Здравствуйте!

Для запуска сервера использовал XAMPP.

https://xampp.ru

Папку проекта (Public) нужна поместить в директорию XAMPP'а, в папку htdocs.
В панели управления программы нужно включить Apache и MySQL.
Сайт будет доступен по ссылке: localhost/public

Далее нужно создать базу данных и таблицу в ней.

http://localhost/phpmyadmin

Имя БД в коде - test. Имя таблицы - users:

CREATE TABLE `users` (
  `id` int(10) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `username` varchar(20) NOT NULL DEFAULT '',
  `email` varchar(25) NOT NULL DEFAULT '',
  `password` varchar(128) NOT NULL DEFAULT '',
  `avatar` varchar(128) NOT NULL DEFAULT '',
  `name` varchar(64) NOT NULL DEFAULT '',
  `birth` varchar(10) NOT NULL DEFAULT '',
  `region` varchar(32) NOT NULL DEFAULT '',
  `biography` varchar(512) NOT NULL DEFAULT '',
PRIMARY KEY (id) );

Регистрация доступна по кнопке Аккаунт.
После ввода данных на странице sign up они обрабатываются в validate.php.
Подробности обработки данных расписаны в комментариях.

После регистрации пользователя перенаправляет на страницу sign in,
где он должен авторизоваться, после чего его перенаправляет на страницу аккаунта.

На этой странице отображаются все введённые пользователем данные.
Также ему становятся доступными ещё несколько полей.
На странице аккаунта пользователь может изменить ранее введённые значения,
аватарку, а также заполнить пустые поля.

Кнопка выхода выбивает из сессии функцией session_destroy(), ссылаясь на файл exit.php.

Смена языка реализована средствами javascript.
Кнопка смены языка меняет свойство display блоков текущего языка на none,
новому языку присваивает inline.
Смена языка привязана к css-классам rus_lang и en_lang.
На них также опираются блоки с информацией об ошибках, так что смена языка
меняет также и язык ошибок.
